《三國江湖》劉葉飛 . 長篇 現代小說 第11章（報紙大俠）P.37

P.37

張飛正煩惱之際，麻煩亦同時找上門。有天下午他在佐敦柯士甸道廣東道交界獨自一人在街上，忽然發現路人神情慌張，紛紛走避離開，他直覺麻煩來了！基於他身份，多數衝著自己來，街上游人不多，只剩下一個不懂害怕的少年。他正派一些慈善機構号外的免費報紙，他是弱智。

前面有兩個戴上口罩，腰間有著明顯突出的東西，後面也有兩個，最要命是路面泊車的車後。隱約有人在蹲下，不知還有多少人。似在埋伏自己，面前衆人都極可能衝著自己而來，看他們身形擁有相當健碩的肌肉，和厚實的背肌。作為武術大行家的張飛，一看便知來的人都是經驗拳手。而且估計未出現的數目，總數最少也有八個刀手，他被包圍，形勢越來越緊張！

他們全是社團紅棍精選出來，至小有八位手持長刀的拳手，就連張飛也沒十足把握。雖然他在求學時，曾經一對二十，但他當時手執兩把連發氣鎗。而對手只是連刀也未握得緊的廢青，絕不能相提並論。

武鬥最重要是氣！氣，分為真力和氣勢，當日單是張飛的氣勢已足夠嚇倒那二十廢青。但絕對嚇不到眼前八個經驗刀手，今次真的非常兇險。如果他要逃是有可能的，但他從來不逃！但他怕！他怕連累眼前這弱智少年。

他思考整個形勢，淡定地點起一根香煙，裝作看不見。張飛手無寸鐵，他需要找些武器。看著少年說：［可唔可以畀份報紙哥哥呀。］少年遞上後，張笑說：［乖！快啲走，呢條街好危險！］少年只在傻笑，幸好也聽話離去。

張飛現在手無寸鐵，不！有報紙！這就是他的武器，不會吧！是真的，他用力將約一百頁，尺多長的報紙用力捲起，變成直徑約一寸多的紙棒。他如揸刀般緊握著變成堅實的棒。可以作劈出攻擊，如用力向下鋤，這力度他足可打穿四分厚木板 。

但前後兩批人，像死神索命般慢慢步前。沒有人會來助拳，也不可以逃避，幹掉他們！不成功便成仁！好！要面對了！張飛突然一腳踢向一架停泊在路上的車：［準備好未呀！］［出嚟啦！鬼撚（鼠鼠）！］ 張飛要爭取主動，霸氣縱橫！這場遭遇戰正式開始，伏在車後的四名刀手走出。張飛背後是已經嚇得關門的舖頭，前後和右邊三方也同時八人持刀衝過來。

他先下手為強一手將香煙彈向為首眼前迎面的刀手眼睛，就掉頭衝向後面，聲東擊西。後面一名刀手迎面正劈下時，張左手一撥開他持刀的手。右手一紙棍就向他眼睛直插入去，一抽己是連血帶出。這次刀手肯定是來攞命的，絕不能留手。同時把另一人一腳踢向後面，出腳好快！張飛飛快放倒兩人。急忙衝前數步再轉身。變得眼前的敵人，全部在前面成一直線衝來，不用復背受敵，左右顧忌。這是稍有街頭搏鬥經驗的基本常識。

前面有人一刀手想插他面門，張向横一閃，紙棒向刀手喉嚨猛鋤，平時張飛這一擊足以打斷頸骨。但刀手往往連頸的肌肉也會去鍛鍊，只暈不死。另外一人一刀劈下，他用纸棒撥開，連消帶打張飛轉打太陽穴。全力－擊！這一下真的擊倒第一個刀手。張飛街頭作戰經驗極豐富，被圍攻者，通常一就是逃跑，一就是要一擊必殺。要打！必須快而準全力一擊，一擊放倒對方，方有生機。

張飛眼前有五人同時湧上，張先下手為强衝向為首者，左手一樣撥開刀，抽起右手緊握報紙，十成功力向對方天靈蓋猛力－鋤！對方頭蓋骨和頸骨裂開，第二個倒下。接著一腳踢開另一刀手的刀，對方始終人多勢眾，一輪互轟，張終於出現缺口。剛才被打盲一眼的刀手，從背後向他斬一刀。他首次掛彩，但張飛用紙棒向後全力一鋤，鋤中盲刀手下陰，爆了！他慘叫！

趁張飛中刀，一人打横撲出全力攬著他，雙手被扣，一時間未能掙開，前面刀手又來，危險！掙不開會被劈死。黃金機會可惜對手是張飛，他一腳踏地，一腳後發先至，向前撐出，中！最簡單直接踢開對方。但又有四人衝前，一人持刀直插要攞命，張飛左右腳交义，腰馬一扭，後面攬著他的刀手，便和他前後調轉，來到的剛好致命一刀插進他同伴的背脊，第三個倒下。

趁對方一中刀，張飛運力把他雙手甩開。但又有一刀劈下， 避不了，張飛向後一縮，手再向横一撥，格開來刀。手被輕輕畫了一血痕，卻換來一記朝天腳的機會，猛力向其下顎全力一踢。登時頸骨斷開，第四人倒下。

P.38

剛才被打盲一眼和下陰的人，躺在地上雙手抱著張飛雙腳。另一人立即跳起，向張飛頭部劈下致命一擊！這次真的避不了！張飛用報紙去檔，檔？當然擋不了。報紙破開，但拖慢刀勢。己夠時間讓張飛另一手，捉著他的持刀手，張飛身體一轉圈以柔道一拋，人就像放風筝一樣，將他抛向另外攻擊的兩人。兩人避開，怕再次誤中同伴。令該刀手重重撻在地上。張飛把握時間向地下捉著他雙腳的人用剩餘的報紙，向其後腦風池穴全力一鋤！第五人倒下。

前面那人立刻再刀劈向張飛，他索性用餘下報紙掟向他。刀手已被嚇得退後，剛好撞倒後面正要趕到的人。趁他一亂，張飛用右手拉着前面那人持刀右手，張向後一踏步，右手全力一拉，刀手的重心一失，馬步一鬆跌向前。張飛左手全力向他手踭重力一推，右手反方向拉，該人右手踭立刻脱骹， 張飛右手奪刀向他腹部一拖，腸從肚皮流出，第六人倒下。

另一人打横重踢了張飛一腳，張飛那會輸蝕，一刀斬向他腳，那人反應算快一縮，他的鞋被斬開，斷了三根腳趾。 這名硬漢竟然站立不倒，他另一腳踢向張飛，被他踢得撞向己關門的鋪頭捲閘。而另外一人就劈向張飛，張舞刀他退開。張飛被兩人左右包圍，他立刻背靠向牆，免腹背受敵，先回一回氣。

第一回合完結，眼前二人持刀圍住張飛。張飛打倒六人，少了份報紙，手上多了一把斬骨刀，多了手和背兩條刀痕。幸好穿上較厚身皮褸傷痕不深，看似大局巳定。兩人再步前，但弱智少年被嚇得腳軟賴尿，還呆暫原地。

張飛不其然多看兩眼，被斬腳趾的刀手，見張飛眼神頗關心該少年。於是忽然掉頭衝向少年，張飛大叫快走！但那人在少年背後劈了一刀。張飛大驚，另一刀手立刻趁機一刀劈向張飛，他反應超快，一一用刀檔下，兩人互轟幾下。這刀手一腳踢向張飛腹部，張飛被撑開，重心一失跌後。危險！刀手跳起，致命一刀，無處可逃。張飛反手打橫刀鋒由下迎上，刀手用力一劈下，張飛手持刀向前稍移，手握緊刀。刀手的手臂落點，就變得落在張飛的刀峰。一大片血花噴出，手臂分家。張飛順勢用刀向他胸口向下一劈，身體劃開一條血路，第七個人倒下。

最後一人，一手箍少年頸，一手用刀指向少年頸，叫張飛放低刀。張飛看準機會一刀飛向該人肩膊，中！好準啊！刀手推少年向前衝向張飛，用少年作人肉盾牌，然後自己一刀打算從後直插穿少年身體，再插向張飛，好卑鄙！張飛眼明手快，手一撥開少年，那刀就直插進張飛腹部，中了！有血流出，幸好張飛身體退後，同時左手用力握緊刀抦，只是輕輕刺傷自己肚皮表面，他幫少年擋上致命一刀。張飛立刻用右手掹出剛才飛刀插進刀手肩膊的刀。向他持刀右手大力一斬，手臂斷開。再一手飛快向他胸口左右交叉兩刀，血花四濺，場面壯觀！動作乾淨利落，一氣呵成有如古代俠士，他簡直瀟灑得不似凡人。

張飛最痛恨這卑鄙手段，所以落手最重，最後一人倒下！地上人全癱在路面，只剩他一人站立在街頭，好壯觀，那股氣勢足以震懾鬼神！其中幾個被打得口罩甩開。張飛認得他們是聯發柴狗的人，張飛用自己衣服抹掉刀柄指紋，再把刀放進一個暈倒刀手的手中，做成他們鬼打鬼證據。經此一役後，江湖傳說張飛用一份報紙以一敵八大獲全勝，多了一個新名堂～報紙大俠！